# Задание
Требуется разработать модуль C/C++ (библиотеку) блочного аллокатора памяти. Этот аллокатор должен позволять выделять память по одному блоку фиксированного размера из статического пула (пула в статической памяти). Размеры блока и пула фиксированы в процессе выполнения программы, но должны быть настраиваемыми в процессе сборки проекта. Модуль должен быть адаптирован для работы на Embedded-платформах различной разрядности в условиях многозадачного окружения (RTOS). Модуль должен иметь набор юнит-тестов (достаточно покрытия двух-трех базовых кейсов).
# Сборка
```
mkdir build && cd build
cmake -DCMAKE_BUILD_TYPE=Release ..
make && make test
```
# Краткое описание
Задание написано на С и кроме стандартной библиотеки ничего не требует. Собирается на Linux/MacOS, на Win - не пробовал, но по идее, проблем быть не должно.
Модуль предоставляет интерфейс из 3х функций и обертку для их потокобезопасных версий (в файле ts_mempool.h, функции образуются добавлением суффикса ts):
```
[ts_]memp_create(block_size, block_count, data[, lock, unlock])
[ts_]memp_alloc(mp)
[ts_]memp_free(mp, ptr)
```
Для потокобезопасной версии необходимо в конструктор передать указатели на две функции lock и unlock. Средствами ОСРВ или планировщика, в этих функциях должна происходить синхронизация доступа к объекту (например, с помощью статически определенного мьютекса). Эти функции могут быть как общими для всех аллокаторов, так и разными. 
В целом я постарался прокомментировать код (заранее прошу прощения за корявый Engrish), если будут вопросы - готов ответить.
